\chapter*{דוגמאות מייצגות לשני טיפוסי כינויי־הרמז}
\label{exsec:topic}

\begin{enumerate}
	\item[א.] \NVcodeTOdisplay{02eug}, ש׳~326:\\
		\begin{halfpagequote}
			{אז בעיר רומא איזו בתולה בת מלכוּת\\
				היתה קרויה בזילה, חיה בעבודת־אלילים;\\
				\hebdhl{היא} רצתה לשמוע את התורה הקדושה\\
				מפי אֶוגניה, אך לא יכלה להתקרב אליה\\
				כי הנצרות היתה שם בבחינת מיאוס.
			}
		\end{halfpagequote}\hfill
		\begin{halfpagequote}
			\setLR\OE{\small Þa ƿǽs on rome byrig sum cyne-boren mæden ·\\
				basilla gehaten · on hæðen-scype ƿunigende ·\\
				\dhl{seo} ƿolde gehyran þá halgan lare ·\\
				of eugenian muþe · ác heo ne mihte hire genealecean ·\\
				forðan þe cristen-dóm ƿǽs · þær ónscunigend-lic ·
			}
		\end{halfpagequote}
	\item[ב.] \NVcodeTOdisplay{03bas}, ש׳~158:\\
		\begin{halfpagequote}
			ואז כאשר (מיל׳: עם \hebdhl{זאת} ש־) בזיליוס בצע את לחם־הקודש\\
			אז חשבו היהודים כאילו הוא מבתר ילד {\ellipsis}
		\end{halfpagequote}\hfill
		\begin{halfpagequote}
			\setLR\OE{\small Þá mid \dhl{ðam} þe basilius · to-brǽc  husel ·\\
				þa þuhte þam Iudeiscan · sƿylce he tó-dælde án cyld · {\ellipsis}
			}
		\end{halfpagequote}
	\item[ג.] \NVcodeTOdisplay{15mar}, ש׳~68:\\
		\begin{halfpagequote}
			ואז מתח הקדוש את ידיו ואמר:\\
			\emph{(ציטוט דבריו)}\\
			כאשר הוא אמר \hebdhl{זאת}, אז בא אליו המשיח\\
			{\ellipsis}
		\end{halfpagequote}\hfill
		\begin{halfpagequote}
			\setLR\OE{\small Þa astrehte se halga his handa ⁊ cƿ̅ ·\\
				{\ellipsis}\\
				Mid þam ðe he \dhl{þis} cƿæð · þa com crist sylf him to ·\\
				{\ellipsis}
			}
		\end{halfpagequote}
	\item[ד.] \NVcodeTOdisplay{31mar}, ש׳~10 (פותחת את גוף הטקסט):\\
		\begin{halfpagequote}
			מרטינוס \hebdhl{ה}\hebhlA{בישוף} \hebdhl{ה}\hebhlA{גדול} נולד בעיר המבוצרת\\ הקרויה סבריה {\ellipsis}
		\end{halfpagequote}\hfill
		\begin{halfpagequote}
			\setLR\OE{\small \textsc{Martinvs \dhl{se} \hlA{mara bisceop} ƿæs geboren} on þā fæstene\\ sabaria gehaten {\ellipsis}}
		\end{halfpagequote}
	\item[ה.] \NVcodeTOdisplay{32ead}, ש׳~56:\\
		\begin{halfpagequote}
			הוֹ! ואז אדמונד קרא לבישוף אחד\\
			שהיה הקרוב ביותר והתייעץ איתו\\
			איך עליו להשיב להינגוור האכזרי.\\
			ואז פחד \hebdhl{ה}\hebhlA{בישוף} מההתרחשות הפתאומית\\
			וחשש לחיי המלך, ואמר שנראה לו נבון\\
			שהוא יכנע למה שהינגוור מצווה.
		\end{halfpagequote}\hfill
		\begin{halfpagequote}
			\setLR\OE{\small Hƿæt þa eadmund clypode ænne bisceop ·\\
				þe him þa gehendost ƿæs ⁊ ƿið hine smeade\\
				hu he þā reþan hinguare and-ƿyrdan sceolde ·\\
				Þa forhtode \dhl{se} \hlA{bisceop} for þā færlican gelimpe ·\\
				⁊ for þæs cynincges life · ⁊ cƿ̅  him rǽd þuhte\\
				 he to þam gebuge þe hī bead hinguar ·
			}
		\end{halfpagequote}
	\item[ו.] \NVcodeTOdisplay{01chr}, ש׳~1:\\
		\begin{halfpagequote}
			אנשים יקרים, פעם אמרנו לכם איך מושיענו המשיח ב\hebhlA{יום} \hebdhl{זה} נולד מהבתולה הקדושה מרים בטבע אנושי אמיתי.
		\end{halfpagequote}\hfill
		\begin{halfpagequote}
			\setLR\OE{\small \textsc{Men ða leofestan hƿilon ǽr ƿe sædon eoƿ hú ure} hælend crist on \dhl{þisum} \hlA{dæge} on soðre menniscnysse acenned ƿæs of þæm halgan mædene marian.}
		\end{halfpagequote}
\end{enumerate}
